---
layout: post
title: "#01 Qué es y cómo anda el Maratón Linuxero"
date: 2017-07-16
categories: Podcast
youtube:
  id: xx87M-JDwVs
podcast:
  audio: https://archive.org/download/01QuEsYCCmoAndaElMaratanLinuxero/#01%20Qu%C3%A9%20es%20y%20c%C3%B3mo%20anda%20el%20Marat%C3%B3n%20Linuxero
tags: [audio, podcast, pruebas]
---
Con esta emisión pretendemos dar respuesta a varios frentes abiertos.

Lo primero, seguir realizando pruebas de emisiones en directo. Hasta ahora lo hemos intentado con Mumble y no hemos conseguido buenos resultados.

A través de Jitsi mejora y facilita mucho, pero sus servidores públicos no permiten más de 1 hora de emisión hacia YouTube, que por su audiencia y chat en vivo, la vemos como la plataforma de emisión adecuada.

Lo siguiente ha sido utilizar OBS Studio como forma de conectar el audio de Jitsi hacia YouTube. Con esta emisión de 2 horas y media y a falta de pulir algunos contratiempos más durante el directo, vemos que esta fórmula va ganando frente a otras.

Comentamos nuestras dudas y sugerencias y seguimos en marcha para que el 3 de septiembre a las 15:00 horas (horario español peninsular, UTC+2) todo esté perfecto.

No dudes en ponerte en contacto con nosotros si deseas colaborar de cualquier manera. Para ello, lo más directo es ponerte en contacto a través del **[grupo de Telegram](https://telegram.me/{{ site.telegram.group }})** para este evento.

Aquí tienes la emisión en YouTube:

{% include youtubePlayer.html %}

Y aquí el audio extraído:

{% include audioPlayer.html %}

Recuerda que puedes **contactar** de las siguientes formas:
